\chapter{Agradecimientos}

Gracias a mis padres, que siempre han sido un apoyo fundamental a todos los niveles. Sin ellos no habría llegado hasta donde estoy.

Gracias a mi hermana, que junto a mis padres, ha estado siempre ahí, tanto en las buenas como en las malas, soportándome y aguantándome. Apoyándome y dándome fuerzas.

Gracias a Sergio y Alberto, dos grandes amigos que siempre han sabido apoyarme hasta en los momentos más bajos. Ahora que estoy a punto de graduarme, veo más claro que no habría llegado hasta este punto si no llega a ser, en parte, por ellos. Nunca han dudado de que lo conseguiría y me alegra haber podido llegar hasta aquí para demostrárselo.

Gracias a todos los maravillosos compañeros que he conocido durante estos años, tanto a los que se fueron como a los que aguantaron el duro camino. En especial a Julen, Joseba e Iñaki. A Julen por haberme acompañado durante toda la carrera, a la cual hemos hecho frente juntos año tras año. A Joseba e Iñaki por todo el trabajo hecho juntos y por todas las experiencias vividas, que me han marcado tanto a nivel profesional y personal.

Gracias a mis amigos. En especial a Jun, una buena amiga que ha estado siempre apoyándome, aunque en ocasiones me intente distraer de mis estudios. También gracias a Laura, gran amiga y compañera de biblioteca, cuya insistencia en cotillear este informe ha permitido que tenga muchas menos erratas. Gracias a los amigos que han estado en las largas horas de estudio o trabajo y también a los que han estado en los momentos de ocio, fundamentales para coger fuerzas y continuar con el proceso.

Gracias a todos los profesores que me han enseñado, aportado y apoyado durante todo este trayecto. En especial a Pablo, el tutor de este TFG, que me ha servido como guía y ha tenido especial paciencia conmigo durante todo este proceso hasta el final.

Por último, muchísimas gracias a Juana, que se ha convertido en alguien muy especial para mí en muy poco tiempo y ha estado dándome fuerzas para este último sprint de la carrera. 